[Switch] Splatoon2 [12] 第一頁有Q&A同攻略 海膽喺廣場跳大媽舞

Splatoon2 (スプラトゥーン2)
遊戲/Amiibo/JoyCon/ProController 發售日期：2017-7-21

Splatoon是一款4對4 第三人稱射擊遊戲，與其他射擊遊戲有所不同
玩家需利用武器把地面塗色，佔色面積較多的一方獲勝

官方介紹片段(中文):

日本官方網站:

日本官方Twitter:

香港官方網站/ 遊戲介紹:

歐美官方網站:

現時會出現的場地
(8揀2, 每2小時轉一次)

開Post用文件

常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題跟日ser
歐澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題跟歐ser
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題跟美ser
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本活動Fes主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲, 之後重新開機
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game

注: 未知2018年收費服務係跟ac定跟機, 請考慮清楚

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰/SalmonRun可以, Splatfest活動唔得, Local面連可以

Q: 對戰時十字掣上下代表乜?
A:
上
カモン ComeOn (平時係依個)
やられた 俾人殺咗(被殺後轉為依個)
ヘルプ Help (SalmonRun死後變依個)
下
ナイス Nice

Q: 咩係Splatfest(祭典)?
A: 玩家分兩個陣營對戰, 最後跟據表現送海螺, 勝出隊伍會多啲海螺
海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有18粒
(粒數係4-6-10-16-24/2-3-5-10-18咁上)
稱號所需分數係10-25-50-99咁上, Total要184分
Splatfest只係會玩Turf War, Splatfest期間強制參加Splatfest, 無得玩Rank Mode, 但可以玩三文魚

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間參加Splatfest對戰

Q: Fest Tee有咩特別?
A: Fest Tee拎去拆裝備碎片只需要$2000, 平時要$20000
Fest Tee打Splatfest強制著上身, 完左Splatfest 就會系統回收

Q: 海螺有咩用?
A: 開裝備Slot (下面有講方法)

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: 用App訂衫有無限幾時俾錢?
A: 好似無

Q: 點解衫分咁多牌子?
A: 各牌子對應一種服裝技能, 抽中該技能的機會 會有所提升

Q: 隻海膽仔咁多選項其實講緊乜?
A: 第一個係買廣場上啲人嘅衫(要事先買廣場上啲人訂購)
第二個係用海螺開裝備Slot
第三個係拆裝備碎片
第四個係組合碎片
第五個係買用App訂嘅衫

Q: Amiibo有咩用?
A: 可以解鎖衫,武器,歌等, 亦可儲存裝備配置 同埋可以進入影相模式

Q: 點解scan Amiibo得個頭拎? 唔係有全身裝咩?
A: 先對戰超過20場> X掣> +掣> Aamiibo讀自己裝備>去Amiibo Bbox拎其他裝備

Q: amiibo可唔可借比人用
A: 可以, 但要係主機設定還原隻amiibo洗走所有資料, 建議拎曬衫先借比人

Q: 可唔可以唔用體感?
A: 入設定可以set唔用, 但真心建議俾次機會體感, 上手後自然同方便好多
注意體感係for你微調, 大幅轉視角依然係靠右菇

Q: 可唔可以set手提mode唔用體感, 桌上mode同TV mode用體感?
A: 可以, 手提同桌上&TV mode係分開set

Q: 對戰時點傳送去隊友度?
A: X -> 揀隊友 -> A

Q: 點出大絕?
A: 右上角儲滿氣按R3(右菇)

Q: 武器隔離枝旗仔代表咩?
A: 熟練度, 到5嘅倍數會有Bonus經驗值

Q: 有無需要買Pro手掣?
A: Pro手掣舒服好多但唔係必需

Q: 視角怪怪地喎....?
A: Y掣Reset 視角

Q: 點畫畫?
A: 主城紅色郵筒

Q: Hero Mode (單人劇情模式) 點入?
A: 主城左上拎遮個「啊婆」

Q: Hero Mode d武器點升? 包唔包埋對戰mode?
A: 第一關門口個box。兩個mode嘅武器係分開

Q: Salmon Run 點先有得online玩?
A: 指定時間(X掣->ステージ情報->Salmon Run有得睇,顯示時間係你本地時間)
去左上商會, 或者直接 X->商會

Q: Salmon Run Mode奬品去邊度兌換?
A: 主城左上角市商會隔黎有部機

Q: 點用倍經/倍$卷?
A: 主城黃巴士

Q: 點同FD一齊玩Salmon Run Mode?
A: Salmon Run Mode介面揀第二個開房, 叫FD揀第二個揀你個人仔入你間房, 齊人後開場, 唔夠4個人會幫你揾街外人入來

Q: 有無得一機雙打?
A: 無

Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

Q: 一開Game叫你Set個性別同造型之後仲有無得換?
A: 主城撳X->R R R->最底(その他)->最底(プレイヤー設定)

Q: 有無連登Splatoon交友(加朋友)區?
A: 有,
連登 Splatoon2 任豚登記表

連登 Splatoon2 任豚名單

服裝技能中文翻譯(from 巴哈):

裝備選擇心得/入手方法
by 鑫毳巴打

裝備技能選擇

前提：這是一篇以技能為優先考慮的文章

好多人都會問到底買唔買依件好買唔買個件好
好似驚死日後買唔到或者唔買就走寶咁
首先可以諗下依兩樣

■如何分辦一件裝備是否合適自己？(主屬方面)

裝備主用途：
-提高自己生存力
-發揮武器效能到最大
-加快自己死亡後回到戰場速度
-裝飾

[生存力]
一直生存先可以為整隊持續貢獻
總好過你油少少死幾百次
你要知當你油完自己死係會醬爆
你油過既野同無油過分別唔大
只要你生存 敵人知你存在
就可以牽引住敵人
等齊隊友就可以齊齊打開劣勢

你同敵人對射時有無試過無油
或者覺得自己移位唔夠快補唔到刀/ 避唔到粒子彈？
要增加生存力，
第一件事係有能力逃走

要改善依個情況，裝備配答就可以幫到你。

安全鞋：文字上係寫可以減低敵方墨水對自己傷害。
實際上其實仲有其他用途
安全鞋可以增加係敵墨上游動距離
可能你唔知 其實我地係可以游過少量既敵墨
問題只係潛到一定短暫時間佢會強制性迫你變人型
游動距離增加 走位更方便
而已安全鞋仲可減少人型時踩上敵墨既速度懲罰

游速：走得快好世界，左閃右閃避彈一流。

回油/減主耗：戰場上無子彈你同等死無咩分別。
保持住有一定彈藥數 對生存總有幫助

[武器效能]
裝備能力加乘可以最大化武器既長處

機槍：人型移速可以大大增加油地範圍

狙擊：人型可以從牆邊快速移動突擊

Roller：游速可以神速走位見一個殺一個

所有炸彈副武：炸彈可以擾亂敵人仲可以索敵用
適當地運用對戰鬥有一定幫助
上代3.3減副耗仲可以二連炸擊(今代未清楚)
配上大技可以回油功能 四連炸彈都可以玩死好多人

[復帰速度]
死得快番上戰場時間越短越好唔洗教啦

カムバック（Comeback）
死亡時重生有３０秒所有能力上升
提升兩個主屬游速左右
配上一兩個游速你會飛天

SuperJump+StealthJump
跳加速+隱跳
留意跳落地個下如果敵人近既照樣會見到你落地點
你會曝路隊友潛伏位置害死佢
所以千萬不要飛交戰中既隊友

[強迫症]
你會想買晒所有野
但你有錢嗎？

■裝備入手方法
-商店
-老任App商店
-廣場上注文(Order)
-Amiibo

每一個裝備都會有個牌子
而牌子會影響小技能出現機率
詳情可望下依個網

小翻譯
付きやすい：易出現 (每一格30%)
付きにくい：難出現 (每一格5% )
目前隻Game出既時間唔長
所以好多裝備資料同難出既能力都未清楚
大部份資料都係一代沿用過黎等人測試
你當參考住先就OK
表上無既牌子=無傾向
例如如果想刷多d安全鞋碎片既
就盡量買多dパトロイカ裝備升
升完去海膽仔度比兩萬洗

[商店]
每晚11點更新商品
會根據你lv有排列唔同
未夠15lv唔會有3星裝
到20lv時123星會各有三件
今日買到聽日唔一定買到
但你唔買就九成聽日都會見到佢仲係度

[老任App商店]
限時裝備 會跟遊戲商店賣既物品相同
但主屬會變左另一款
Order完可以去搵海膽仔點最低個格拎貨
留意間唔中三星係會有伏貨
姐係你根本唔會用既主屬Cover左本來好有用個種
想查番本身件裝係咩主屬既可以上依個網址
暫時最齊係佢 但都係唔齊....
頂住先 話晒新Game修改太多

[注文]
見到路人啲衫啱心水就同佢傾計落order得架啦
最好就點d主屬同副屬差唔多既野
有60%機會會出左1小屬相同 價錢唔記得
有10%機會會出左2小屬相同 賣5萬
有1%機會完全相同 賣10萬
注文點都貴過商店買
但點都好盡量唔好注品牌貨好注品牌貨
以下為小弟失敗例子：

[打工]
當你有當月份裝備
再打多一件相同裝備時
無小屬性可換4000蚊
有小屬性可換碎片
簡一件岩心水既留起啦
小屬一定無傾向 刷碎片都唔錯

[Amiibo]
打完單機Mode
讀過一次裝備
再玩多過20場
就可以拎晒佢成套裝
無得注。

想問下巴打 依家個mode點雙排？

得四排

依家47/99, 仲有幾舖先滿？

成日都係咁 輸到戇鳩
岩岩一場13殺無乜點死臨尾都輸

點解ONLINE唔到人既依家

想問活動到幾時完？

睇唔到日文. 剩係見到XXX投票

26

精子同經血

好唔開胃

有冇蛋黃醬 加好友一齊玩
fd code: 1239 9111 7137

求問 點解依家玩唔到FDLY?

有冇人今日好LAG

搵人update下新post 文件，改返啲Q&A加埋Fes問題落去

最上個個開房先可以合流一齊玩

16戰5勝 好撚灰

但禁入去. 話咩投票

原來已經有

開唔到GAME

做乜係咁有人斷線

你係出邊個電視度投左票未？

輸足26舖

OK喇 唔該巴打
琴日開始玩~

99/99有咩送

新手一問 刷到約多分先算係勁

海螺

睇Q&A啦

你copy漏左段...

有人斷線真係好燘

Q: Rank Mode (ガチマッチ) 啲玩法係點架?
A: Rank mode有3款，三款各自有獨立ranking，都係由C-開始
by 景三巴打

1. 運魚:地圖中央有枝魚炮，射爆佢個保護罩，就可以拎枝魚炮上身，自己武器就變成魚炮，魚炮可以儲力，將魚炮運去敵方陣地的小高台就嬴 (通常係重生點行出少少的位置)
畫面上方的數字係魚炮曾經運到有幾近小高台
有人拎起枝魚炮，畫面會有show個icon仔話你知條友係邊
敵方射爆保護罩爆開會死人，見到就爆唔好行咁近，邊隊射爆保護罩都可以搶拎魚炮，不過一爆就埋去搶好危險

2. 搶地：地圖會有專有地區框起左，將成個框起的地方油到變成自己色就開始count down，count 到0就贏，被對方搶返會有罰秒
如果有兩個框起地區，要填晒兩個先開始count down
填完個地安全就留一兩個人，另外一兩個就出去填返對面的移動路線，反兜敵人or埋伏，唔好企死個框區等敵人到

3. 推車/推塔：地圖中央有座塔，企上去就會自動行去敵方陣地，成功去到敵方陣地就贏，雙方都有人企係上面會唔郁
自方陣地時，企一企上去佢會自動返中央地帶，唔駛死企上面
越多人企上面行得越快，越易死晒

Salmon Run教學/相關資訊/武器心得
by 矢作萌花巴打

有人問起Rank/Salmon心得叫佢睇第二頁

LM

屌，sorry，我copy 上個post尾嘅Q&A，搞到漏左

成晚係咁有人斷

屌佢垃圾配對系統下下配啲平均分高兩百嘅對手過黎玩撚咩

打平時d局d隊友都無咁豬,一到祭拜成班豬隊友

感覺蛋黃勝率會輸

斷線嗰個都好燘咖，放工返屋企打，打三場斷兩場，唔撚打啦

打十場7場輸

更新完成日斷

歐版幾點開始fes

係囉

斷線真係唔可以怪佢地，我本身未fes前都好好地地，fes果陣成日斷，再唔係就喺個lobby load勁耐唔知load乜

睇app

我又黎啦

即係依家唔夠4個無得同朋友玩？
啱啱合流唔到

唔知係唔係香港人
唔識玩狙咪害人

屌你老尾怕死就唔好玩fes係道害人害物喇，係個角道射射射

美服1200pm係一陣12點定乜柒

歐版祭典係咪未開

成堆圍係自己場唔知做咩

8月5 1200pm 啵 聽朝訓醒有得玩

好彩下晝一早稱號MAX打完 夜晚排fes真係慘

個server 好廢

屌佢 屋企wifi 正常
今晚已經斷左3至4次
唔知做搞乜

歐版仲未有得開戰

d人係咪去哂祭典，而家排極都得我自己一個

會唔會有另一隊既人開新ac拖低勝率

試下ptt呢個方法？

二千幾分顛佬好惡打

咁無聊

巴打好靚仔

應該唔會掛

無得雙排三排真係好唔方便

應該關fes事
一係更新問題
一係多人玩
搞到唔穩定

支 N-ZAP 85好好用

部機用dock mode玩已經好熱，咁樣整法咪直頭焗緊個switch？

打到99係咪唔洗再打

咁都見到 ？

點解唔用cap圖制？

我驚斷線

其實我除左銀噴真係唔識用其他
有冇咩其他推薦
同埋去到99係咪最好唔好打喇？
因為我想儲經拆裝 難得而家2000可以拆一次

咩隊啊
輸多

用紅色雙槍

手槍仔，同銀噴差唔多，都幾好用

蛋黃

我覺得雙槍好難瞄

唔好驚輸 多打先有進步

同路

Chris巴打仲打唔打

你肯撚定係茄汁啦屌你

呢把？
同埋我用慣銀噴之後都成日贏 一用其他就狂俾人屌打 搞到我冇晒心機 唔想轉
其實銀噴有咩唔好 真心求教

對射唔夠抽又唔遠

個準星廢既

唔係，係N-ZAP 85

係幾好用，都幾鐘意個炸彈

反正都99啦，輸贏冇緊要，練下用狙

變左銀嘖高手

好啦完左fes我試下轉NZAP85先 唔該晒巴打
希望唔好俾人屌打

輸得多會累全隊輸喎

蛋黃好多白痴

玩到燥

班人茄汁架

蛋黃隊唔好灰心 輸多d同死多d先會進步

次次打親茄汁啲人都三十幾lv蛋黃就得幾lv
成日都想走場

茄汁撚表示調番轉

痴孖根，1500對1700，系統點排嫁

蛋黃d人多數都係廢

用開雙槍一玩銀噴返唔到轉頭

已經白汁內戰左好多場

新手想問隻海膽仔需唔需要咩條件先會出現
係廣埸搵極都搵唔到

知唔知咩叫海膽啊

行去LOBBY門口掉轉頭望下

佢行咗去中間玩

同你玩緊捉依恩咋

茄汁都係

唔該巴打

總有玩鳩新手既時候既

唔 撚 打 啦 屌 你 老 母

雙槍0

好似成日斷咁
搵人玩已經勁斷
平時玩都唔會咁

99啦

想問各位次次一入game個兩條友介紹場地
有沒得skip

唔好close game

主武墨水效率 vs 回墨速度

到底邊樣好

d隊友成日死完又鳩飛過，人地殺到去自己個邊都唔撚去打

個人評價係咪唔重要
係我打到99算

覺得回墨好D

岩岩手痕上twitch睇人打,
見到有個港女開台已經10幾 lv 但都仲係手腳唔協調 ,
你就知你地 d 隊友究竟係咩人

港女都學人開台

我唔close佢第二日都照出

回墨唔錯，但係玩雙槍我會選擇主效率
因為雙槍dash要射住B，可以改善dash之間消耗效率

只要係女人聲開台就大把毒撚除褲 j 架啦

活動有冇三排？

冇

咁睇黎都係對返咩武器而簡

索性整一套回墨一套效率

只可以4排？ 兩排都唔得？

我原本買了一隻splatoon 美版，男朋友買唔到美版，於是我買多隻日版想同男朋友連機打祭典，點知2人組不了隊😭😭😭 刷極都唔可以一齊玩到一鋪

搵多2個男朋友就組到隊

打到千八分重繼唔繼續好

fes team play係唔係要4個人先開到

唔好意思
無知一問
想問下服裝個d碎片其實係係邊到整架？
我見話而家祭典2000蚊就可以唔知點
小弟求教

Q&A

其實佢個配對真係好有問題

我1900分但自己隊Average竟然係1700 ,
對面Average 仲要得 15xx ,
嬴左 power 加得幾分

印象中試射果陣好似平均 d

Chris巴，我打夠99分了，唔該晒

新手問

注文左人地隻鞋(3副技一樣)
買果陣係咪一定會一模一樣??
定到時都係3個? 要打翻黎隨機技??

好啦 thanks

刷到了

黃隊有冇一個join?
三缺一
7705-0781-1218

Q&A有

好可惜淨係會Main技一樣，剩低三個都要自己刷

絲打招唔招兵

應該睇彩數，有次得大技，有時有齊三小技

有唔同價錢

你又知一定係絲

order 3星裝 好似係
萬五 三萬 五萬 十萬

Added

係絲係巴都唔緊要
我屁股派,有窿就OK

MAX左

Too late

開咗房, 入得啦

越夜越多低lv人士入黎係咩玩法？

d高lv打夠99/99就收隊

有無白汁隊友可以一齊打 得7/50

就算打贏都覺得對面果2個高lv好慘
應該玩到好灰

蛋黃醬玩到好灰

巴打去咗邊?

16，21都叫高lv

講到明fes唔同時間
真心定假膠呀

點睇自己power?

一夜晚玩就連輸

未試過玩到咁,對面斷哂?

好彩

對面掛住殺人,俾我潛左去對面任玩...反杯左

蕃茄二十局只贏2局....每場最少800分.... 贏果2局反而500左右
仲要成日輸幾% wtf

進步少少就會贏

多謝你揀番茄

玩到2X LV , 想認真討論下,
其實係調整視角係 體感為主, R3輔助 OR R3為主體感輔助會靈活D
我自己就體感為主, 靈敏較到最高... 但我見置頂又話用R3好似好D 不過用R3 其實有時又難禁個跳制
所以想討論一下

個配對
次次都對高百幾分

熄機啦，你累啦，聽日2點後再玩過啦

斷左6,7次 屋企wifi 正常 部機接收正常

蛋黃隊－2
6798－0467－5193

剛加了你

－1 gogogo

招忍者技係咪只會出現係衫？

唔好再拖低蕃茄,即刻返床瞓覺

蛋醬成日排唔撚到人

好慘未有得玩

已經係茄隊排1/2 carry 唔到全隊 sorry 囉

有無美版同伴加個好友先 聽日訓醒開波

有無手足係美版

卡住係1900升唔到

加左 滿人未

最高係幾多lv
見過38

2000打上D人黐線㗎

平時用開銀槍油又最多, 殺又最多....
FES 反而輸到傻

R3係油地同搵人用
射人就體感

因為打rank 既勁人落晒黎打fes

咩隊先 蛋黃就領先緊 唔怕入去練下技術

如果係茄隊就早d上床休息 明天1400後再戰

麻煩哂

我同你一樣 主體感 副蘑菇 覺得易aim啲
利申: 體感2.5 蘑菇0

白汁差一個一齊玩
SW822223425537

屌
唔好講埋d白痴啦
好撚煩

咁咪早d上床休息下囉

茄隊努力緊

講一次就好笑姐
一到fes就成班之前冇上開水既係度撚人

我係你地果個隊友

有無人覺得fes 啲色好難睇

見過40

推下

已經有人50

早一兩個post有條link
係日文網 講唔同武器屬於咩tier list
有無巴打可以po返出黎

Game8 D app評好伏wo
Splatoon有冇參考價值㗎

thanks bro

屌你老母排一場要幾撚耐啊
排撚緊又唔比人出返去
咁撚弱智

唔算好唔準既

我覺得除左3way水桶特別無腦勁同重滾特別廢之外都算幾平衡

有
暫時我睇最準依個網

2017收皮 聽日準時番工

一開始把槍好好用
點解D人要用銀噴

輸到燥諗住玩吓音樂輕鬆吓
點知都係咁難玩既

因為只識諗一瞬油地快 唔諗副武器同大技配合

想問點樣賣裝

無 只有買過件 或者比錢洗左個小技

慣咗水槍用返銀噴輸到仆街，一對射就死

唔比我買過件

反而我係唔識用銀噴，用雙槍好好多

唉

兩條女係上面表演都幾好睇

痴線,38lv殺0,入黎掛機就死撚左佢啦

一個係前場殺哂人地全隊,成班隊友係自己場開p

啱啱係咪都係慢慢打升lv儲錢買裝為主？

屌， 打到灰， 十場先win 一場。。

個fes打d分要黎做咩？成日淨係見到咩新稱號

黑肉條底褲識閃

真心懷疑有臥底....
入場油一格
自己潛入去成場唔出黎

同感

你唔講清楚好難幫你。

屌你老母 全晚狂斷線 仆街

歐版同澳歐fes真係分開計

我比較想屌柒個班去練槍既撚樣
好難Enjoy落去
排隊死

我淨係知已經無人會油地
一開波就8條友衝出去中場互殺

D人成日龜縮係自己場

通常依班都上唔到1600以上
我話既

卡左係1930

其實一開波係要邊沖出去邊搶中場,
你一開波失左中場
俾你係後面油得幾靚都好難攻番上去2

你都好 我卡左係1300左右
十場有8場搶左個中場
但得我自己一條友俾人圍死
3條友係後場玩填色比賽

唉見到d人玩填色比賽好撚炆

好撚似油漆師傅咁,油撚到後場靚到仆街
試過有場自己隊三個都揸銀噴都係咁玩
即刻灰到仆街

我想要小技係追蹤狗，大技係墨水甲嘅連射武器
唔知會唔會有呢

果種無力感真係..

屌 我都係
其實用pro制就狂斷線
用joycon 就無咩事

用pro掣無斷過

唔關事掛
今晚真係好多人斷
應該太多人 個ser頂唔住

上到去1700
為茄隊帶來25勝
總算唔使比人叫我1400之後先玩

2睇 我原本20場贏1場 之後睇開左 唔咁執著沖去面對面殺人
保命油地為首 見到人先殺 又或者兜路殺
一場殺幾個 油下場 輕鬆贏
不過我低手可能遇到更低手先可以咁玩

今晚turf war長時間都唔夠人開game
唔夠人咗4次鳥

スーパーサザエ （海螺）

相信各位Fes完結後會睦續收到海螺報酬，
數量會根據你既貢獻、投入程度，
即稱號等級而派發。
除左Fes以外目中海螺入手方法仲有30級時
去廣場中間隻貓仔傾計會送唯一一粒比你
所以海螺極奇珍貴
請務必三思後先使用
我簡單寫寫用途以及推薦打洞裝備

用途：

1.將1星或2星裝備打多一個洞，即加多一個小屬問號，上限為3。
2.將三洞都無問號既裝備技能隨機洗走換其他，會跟據牌子小屬傾向而變化。

裝品推薦方面
反正睇得我鳩UP既九成新手啦
我推回油速度比你地用咩槍都用得
圖唔補啦太多啦屌

回油速度增加
適合武器：萬能
牌子傾向：アロメ

名稱：フグベルハット
部位：頭
星數：★
傾向：副武器減消耗
簡介：炸彈人用

名稱：ヘッドバンド ホワイト
部位：頭
星數：★
傾向：安全鞋
簡介：保住回油速度同時保命。

名稱：ガンガゼロックT クロ
部位：衫
星數：★
傾向：人速
簡介：比較上機槍同狙會用配合得好。

名稱：スクールブレザー
部位：衫
星數：★★
傾向：Amiibo無傾向
簡介：反正無得Order
名稱：スクールブレザー
部位：衫
星數：★★
傾向：過關獎勵無傾向
簡介：反正無得Order

名稱：スクールブレザー
部位：衫
星數：★★
傾向：過關獎勵無傾向
簡介：反正無得Order

名稱：キャンバスHi モロヘイヤ
部位：鞋
星數：★
傾向：游速
簡介：游得快，即移動同一距離潛伏時間較短，通常會有稱回油慢左既體感，可以彌補。

名稱：ジョーズモカシン
部位：鞋
星數：★
傾向：主武減耗
簡介：毛筆、機槍、垃圾廚武銀噴槍較合適，保持移動回油又可以一路油。

名稱：トレッキングライト
部位：鞋
星數：★
傾向：爆風輕減傷
簡介：針對水桶、スプラシューターコラボ類主要用水球補刀既仆街。

名稱：サッカーバンド
主屬：逆境強化
部位：頭
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：狙、或者死得比較少既人用，可以Keep住加SP。

名稱：サンサンサンバイザー
主屬：サブ性能アップ
部位：頭
星數：★
傾向：回油速度
簡介：炸彈人

名稱：ダテコンタクト
主屬：スペシャル増加量アップ
部位：頭
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：大技狂魔

名稱：チャリキング帽
主屬：爆風ダメージ軽減
部位：頭
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：提高生存力

名稱：イカノメT ブラック
主屬：ヒト移動速度アップ
部位：衫
星數：★
傾向：回油速度
簡介：垃圾廚武銀噴槍最合適

名稱：アロメテックT レッド
主屬：イカダッシュ速度アップ
部位：衫
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：Roller或槍類較配合好

名稱：ウミウシイエロー
主屬：相手インク影響軽減
部位：鞋
星數：★
傾向：回油速度
簡介：萬能神裝備，上集根本就係必練首選。

名稱：ピンクビーンズ
主屬：サブ性能アップ
部位：鞋
星數：★
傾向：回油速度
簡介：炸彈人

本身想寫埋移速同游速，但只係回油都食好多時間…
其他你地自己好好諗下啦。
始終有d裝備自己鐘意就值得打洞落去。

其他我推既技能：
1.安全鞋 1.3/2.0效果幾好
2.游速 1.0/0.3以上就ok 1.6/2.3/3.0好爽
3.爆風輕減 1/0.3效果普通 最好2.0/0.6
4.人速 聽講nerf左好多，上集就配機槍、銀槍同最短既狙超好用，頭盔唔9up。

英文我唔知點搵翻譯。
I go to school by bus．

資料可能有錯，錯左既麻煩當睇唔到。
有人問打咩洞好既幫我Quote比佢 THX

品牌技能傾向睇Q&A
或者睇依張圖
我鐘意依張多d

各位晚安

樓上巴打，其實30lv之後每升1lv都可以問佢拎多粒。
所以應該30-50lv每個lv都可以有一粒

如果上限係50既話
都只係拎到20粒，好少啊媽媽
我諗依次fes都應該有24粒啦掛
依然無變到好珍貴依點

btw 感謝修正

另外，想知道裝備無用技，同同1,2,3個大技(大粒技) 有咩分別嘅巴打可以睇下呢段片

就咁睇我覺得防滑鞋同死亡時減少sp值扣損量個效果都好好咁(其實都試過好多次啱啱儲滿大技就死左，無機會用)

簡單黎講副武器加強個技基本上就係每安裝多一個大嘅就可以丟遠0.5格(試用武器場入面嘅格數)咁

如果等級上限係50嘅話…
其實…
應該係拎21粒
雖然唔重要，都係咁少

上集3.6可以做到停車場拋去對面高台。
今集唔知幾時有人會試

想進步係咪不停online玩最好?

你未見識過心理戰。
陰你去個邊之後無人
或者佢地都唔油直接行路過黎確確實實咁隊2,3槍隊死你
睇地圖同戴耳機都唔會知
online好玩好多

我覺得睇下高手玩都有啲幫助
btw我睇stream 覺得我呢個新手同中高手最大分別就係…我成日都見唔到啲人潛水之後去左邊
有時明明見到佢潛，但就係睇唔清佢游左去邊

啲人係眼角都見到有人潛泳過黎咁

三文 打到200% 壓力好大

條片講大粒技，如果我想用細技黎砌一粒大技嘅相同效果係咪要砌三粒

1粒大=1
1粒細=0.3
3粒=0.9

點都差少少不過你可以當1睇

越嚟越鐘意對銀噴
用新雙槍一路退後一路射
掂都掂我唔倒

玩得多有個感覺
用水槍=勁人，用銀噴=廢人

歐版蕃茄有無巴打一齊？
Rank b 左右，唔想雷人亦唔想俾人雷

fes咩意思?
活動?

用黑槍 場場打到銀噴過唔到半場

油掃同水桶好似都 work

有場好英雄
D 人 廢比人封出生點
然後見右路有位 單騎roller 潛去油中後場

見到吸到d 人 回防 自知死緊 點知有巴打 跳咗過嚟幫手 游咗大半個場番嚟 贏咗

垃圾唔好用油碌得唔得

賣飛佛

經驗卷打單人mode同一關係咪可以一直都有得攞？

唔係

屌，升得好撚慢
好想用後期把雙槍
reset機唔更新既話仲用唔用到bug?

我買蛋黃輸

唔 一定，尋晚我呢個新手玩茄汁，
帶新人團打，勝率得一成
累街坊系列

新手點帶新人團

有新槍！！ 好似銀噴

有冇人知點解咁 換唔到衫

fes期間冇得換

唔識玩就唔好試新槍啦

新槍唔錯

sor

個分數好撚惡意
自己18XX入左1930場
輸左扣30
之後再18XX入 自己友1650 對面1450
嬴左加2分 唔知輸左會唔會扣過百

睇番上面好似話用到，我未試過 唔肯定

有正常隊友咁陣就打自己友

仲要打茄汁, 自己隊走場

屌 跟手再打街場 就成team 9 流流

白汁隊輸左9成啦
都CLS場場對茄汁都俾人壓住半場都過唔到
成班唔知係到做咩
有d玩油碌的可以成場都見佢唔到

蛋黃d油碌唔識撥架

見好多都係行場，一見到人就死

利申茄汁經常俾人6x %

Amiibo d衫係咪要爆完一次故事先可以拎架？

好唔該曬

見到個50lv

揾場揾到火都黎
超撚耐先有一隊人打
屌佢老母

得2個八婆係

玩過前夜祭就知，一窩風揀多人個邊有撚排等，等完都打自己友
揀少人場場都有祭典對決打

打自己友唔係問題！
但真係等太耐！
又冇得走

等我仲on99話蛋黃漿好好食諗都唔諗就揀

我屌佢地老母
成班龜係後場填色做咩春啊

我都係咁呀巴打

我都係
我仲伏左個fd同我一齊揀蛋黃

點拎

明白 thx

Salmon Run...

CLS
支狙企係屋企門口狙咩春啊
俾人掃到門口佢都唔知仲係到儲氣唔撚射

重點係為心頭好而戰呀

講完nice有人和應真係好窩心

答佢做乜

1230都輸

每個人都有個平均分, 我估4個入場就加埋除4, 變推算果個大分

紅隊次次都低分過白隊, 就估紅隊D人唔高分

唯一可以講既係, 朝早既白隊, D人無咁勁

我次次遇d紅都高分過我地好多

有無美版撚

蛋黃醬茄汁果個打滿左有咩野用？

成日一組完隊斷線 有無人都係咁?

打打下所有人射空炮
雖然地下有上色既...

其實蛋黃咁多人係唔係應該贏硬？
佢投票數目已經贏左，最少多茄汁一倍
總分多數都會贏埋啦～因多茄汁一倍

分幾階拎獎勵
隊伍勝負都會有海螺拎
拎幾多就跟你幾階
max左既話可以唔打

個分代表咩？
我尋晚見好多2x 3x lv一隊都低分過我地十幾加個位數既

計勝率
多人即係多垃圾

點會有個位數

玩美版表示未開始

我意思個人lv, 自己隊多數4,5lv

倒數50分鐘

到底我班隊友咩料

用電鑽定用水槍入去好

屌 蛋黃隊成撚日有人斷線

有攬$9700 新槍 好唔好用

自己試啦
個個人手感 喜好唔同

銀噴殺人版

好短

仆街拎銀槍油地都可以最低分 又殺唔到人 咩野組友呀

想問如果開左房，加埋朋友得三人，吾夠隊友可以點

玩MSG咁先易殺人, range太短

茄汁成日比人 2:8喎

美版 fest 幾時開始?

1200?

碌上幾個comment已經有答案你仲答佢

吾你老母

咪係
全晚2分2分咁乞到99
屌佢老母

食個麵之後開波岩岩好

d on9隊友，人地幾個塗緊自己個邊都死要飛去前面

按Y 可以入把場試用槍

1400分都輸

D人去哂三文魚瘟????

個D識開map飛唔識睇自己俾人狂油自己屋企

13xx都輸 on9一個人打咁

最ON9 係明明俾對方壓住前線黎殺，都唔兜去人後欄洗地

淨係識殺人面對面痴根

屌你，答啦

揾多個啦可以點？

打到好灰，好體驗到不怕神一樣既對手，只怕

吾你老母咩，仲要咁撚串

5p仔咁撚惡

又難排又多豬隊友 玩返三文魚好過

媽 好惡呀

頭先排左勁撚耐 以前要兩條友打 最後10秒入埋兩個, 不了
等過左FES先打

頭先玩個仆街場好撚好笑
我同個隊友一齊打2個雙槍
駁火期間佢2個一前一後向右滾滾左落街
我同隊友一齊nice

好多豬隊友呀屌
唔殺人但又唔油地 都唔知佢地做緊乜

打左半日終於攻頂，退出戰線休息下啦。是咪就算這個果Team輸左都有得分18粒海螺？

btw 蕃茄隊加油。

美版開始啦喂

你地姐
2000分表示瘋狂打d平均分低過我方既蛋黃隊
瘋狂屠殺

有冇人好鍾意用油掃， 大巴大巴車埋去

屌你老母咁撚串

返5p問啦柒頭

唔好意思
我想問右上角有句咩咩投票，係做咩的

好啊

用黎阻住你玩 睇Q&A 啦

打一場對面全部30lv以上係咩玩法

match power,
rank 30又唔代表咩

呢場食足成場花生

鍾意油桶多d
可以瘋狂淋人紅油

新手一問 點解我行去商場禁果條友果陣冇注文個制比我禁既？

你夠lv未

要幾lv先得

會唔會屠得太勁

齊左8條友係到淨倒數係想點

點解個最高point 會跌嘅？

歐版睇app 係2200開波
想問下係咪香港時間

係

卒之完Fes......可以繼續打DQ

被茄汁隊㩒住來打

有冇人係咁打返同一班人
今朝打咗同一隊三次，
另外兩隊各打過兩次

油桶都好惡

我記得係10

開左波啦朋友

玩玩下美ser想轉日ser 有冇可能

no

我紅隊 , 有 9 成既場係無論隊友average定係對手 average 都低過自己,
仲要係超過一百分 , 我完全唔知佢點配對 ,
打嬴加幾分, 打輸扣30, 40 分

d 人係就係好好殺,
但總有一兩場 Carry 唔到 , 結果就仆街喇
辛辛苦苦連嬴左幾場, 一舖輸返晒落去

點解而家ng都等咁來...

祭典結算係計最高分定係現家既分數？

跌咗啲得多升得少

買過隻GAME

岩先拆衫先知fest件衫拆完又可以再升再拆

一有人斷線就仆街 好頹

乜裝都可以wor....
不過fes件衫拆用少個0咁解

屌啲人網路唔穩定就咪撚害人啦

係撚咁輸 痴線

玩到就黎30lv都係贏過1次3v4

屌你老母低過10lv唔好玩fes啦
依家我見到次次隊友有人低過10lv一定跳
廢事曬時間

有冇巴打依家一齊打下三文魚？

其實可以點走場

打返ng場冇咁火 打到灰灰地
但聽朋友講 茄汁好勁 個個人版本唔同

未排到對手之前關機制一下
開返就會話你斷大一

Fes玩狙果啲

Fes期間係咪冇得拆裝？ 唔見左果個人

[Switch] Splatoon2 [12] 第一頁有Q&A同攻略 海膽喺廣場跳大媽舞

件件都得
係fes特平

遮武器係咪暫時得單機mode 有?

唔睇Q&A 都已經係錯, 仲要原來連個Title都唔睇 我真係好擔心

撞親都係神狙 輸到喊

Thanks 唔該曬
大細粒完全睇唔到

對戰可能遮都未開到就俾人收皮

點先玩到個蛋黃茄汁活動
利申：20lv

細粒係講緊巴打你對眼？

係廣場兜返轉先好唔好

搭時光機

簡左蛋黃 跟住點？

就完啦ching 等打ng啦

1800分收工

其實個廣場好大好多野咩？

投完票最快要等4個鐘 等server accept左你個vote 之後先可以玩到

熄機等下次FES再開返機玩

91/99夠唔夠時間玩埋 等開場等到2046

題目都睇唔到 廣場咁多人阻住又點會睇到野

輸4場

請問點解個最高分會跌
尋晚明明最高係19xx
頭先睇得返17xx

贏一場輸一場都搞掂啦
半個鐘都玩唔到兩場

都要入到先得

夠啦

尋晚超好彩
3打4都贏茄汁隊

不過有場1700分都輸

歐版到底係未開始定完左
琴晚到而家都係得個台 search場係普通場同得好少人

好似係今晚10點開始

想問下歐版時區係GMT +/- 幾多

我著左件 fes tee 跟住點打？
利申：返工冇咩時間研究 簡左蛋黃team 自 先

一公佈賽果就斷線

係咪可以當佢蓄意斷線做勝利球迷？

歐版

可以唔駛著FES TEE 都打得，你照入LOBBY 就見到唔同左介面

其實一開始直行入去對戰場,浪費你幾十秒時間睇下真係咁撚柒難?

想問我係歐版 未開始？謝

歐版寫英文架,你係咪唔識英文溫完書先打機啦

app入面個時間已經係跟你香港時間

日文都話
英文都唔識睇

唔係完左啦咩 邊面贏呀？

自膠
我以為1400係日本時間

屌個fes咁撚快完，尋日無咩時間玩

英文都話睇唔明個D 到底係點的 我唔係好睇得透

而家先買驚會唔會太遲

唔會

而家先7/99
趕唔趕得切？

唔得

Thx

尋晚三蚊溫輕鬆上200 睇下今日隊友生唔生性

結果公佈未?

想問下幾時會公佈？

95/99 差少少

好難玩

精派應該輸，琴日輸左成日輸到max

俾個網fake 左添

點先升到級, 賺錢?
同埋我連唔到線

Salmon 求carry

我早幾日買, 到依家都1LV 0錢..唔識玩

你未打online姐

得你一個玩咩

見到!!!玩咗場好正

有冇人玩 我125%

01好野

上面都好多茄汁人陀衰家 唔驚打個和

其實出下攻守據點mode都幾好

精派 vs 月經派

新槍幾難用

屌唔記得拆衫

要打埋身, 幾好用

依家先2LV, 出咩裝都唔識

玩完rank再俾意見

用二萬拆錯第二件黃色衫1

茄汁冇可能贏，我都玩到灰左

2邊都大把人輸多贏少架啦
定d黎

想問點樣睇到黃隊定紅隊贏緊?
利申:黃隊

想問下 Hero武點拎
用雙鎗過晒全部關都冇

緊係冇啦 場場都有啲1-2lv新手
佢個match system又係有問題

一隊只攻 一隊只防喎 有咩

冇野了 原來係商店到買

講贏我無乜信心，但要鬥輸
應該無人夠我黎

你講攻守mode唔係只有攻有防咩

SalmonRun

咁快完既頂呀
無拆到件衫呀屌

三蚊瘟新手求carry

香港on9啲野都睇咁on9

幾時知邊邊贏

琴晚打到三點衝左上99
依家已經無得打

我都冇

以為完左仲有得拆

我都無

quote番上黎先

屌 隻game真係好正
特登為左佢排隊買switch 無後悔

第一日投票已經提晒你地2000雞

依加買仲要排？排隊平d？

應該大鋪

請問amiibi裝個主技係咪固定嫁

就係99/99放低左一時醒唔起
下次一定要記得

可能佢強化左 如果去大舖一次有兩三個人出機排隊等一陣既

之前仲有人話最後一日先洗技好彩追post見到有巴打話2000蚊

第一日有衫拎已經有人講

有冇一代玩家知一般幾時會公布結果?

有無買埋zelda呀

一代結算幾個鐘就有結果
公布時間一定係搭正轉場時間

完結後一小時
好似係

官方攻略話今集輸左最高等有21海螺
贏左24

以前12 同24 依加差咁少

以前後期都係呢個數，係初期差得多

而家唔夠用啦，amiibo都用晒今次果d

唔知幾耐開一次fes

後期好似變左三份二
18 24 但未去到21分別咁少

分別少D都好

美版似乎茄汁多人啲

分別大 令到d老手會即日先簡人少個隊
我記得有次人數超前 個分數比人屌打輸勁多

上集好似開左15次(咁上下)

可以預期冇乜特別就每個月一次

呢隻閪Game個Mathing System真係好撚有問題
八個人成日kb3七個20LV以上 之後攝個低lv入嚟我呢邊 然後我就打千幾分都贏唔撚到 個低LV就全程用狙食花生

見到低lv用狙真係好撚燥 幾次見到d低lv用狙成場殺得一個人

可能D新手以為隻GAME真係淨係油色填地就玩完

岩岩有場4lv狙零殺

呢2場真係奇蹟

Sor lo

想問括號入面數字咩意思？

練槍入ng又無咩問題既
係燥d姐 比我就試射就順手先入去
死得多都油番咁上下分

輔助殺 姐係你打人比隊友收人頭

三文魚過左達人200真係好打好多 ,
250% 都仲易打過o係達人 40 既 200%

1700分美茄求組

有冇爭咁少呀

結果發表，白汁

有結果了
白汁隊勝率56%

投票率黎

無人cap上黎

我入去Cap

投票率黎架果個

白汁

投票
56% VS 44%

勝率
51% VS 49%
49% VS 51%

蛋黃2-1茄汁

白汁唔係贏好多炸wo
我以為有6-7成

白隊 mayo king 1800 求組 歐澳版
fc：5817－1339－6297

蛋黃醬啊

精派win

fuuuuuuuuuuuuuckkkkkkk

最高都係58定59，當你覺得輸到仆街
其實隔離都係咁

下次揀另一邊算
蛋醬真係弱智先入
成班傻閪新手填顏色

蛋黃隊24個海螺

美蛋好廢

贏左都唔滿意
你點知對面又冇新手

白汁有24個海螺
新手一問海螺其實有咩用？係咪幫d 衫開發多個技能

我打到MAX見親紅醬都係高lv
43又有38又有
係蛋醬可以keep撚住場場有個填色怪咁勁

Splatoon 2 第一屆Splatfest 結果
投票：
56% VS 44%

勝率
單排：51% VS 49%
四排：49% VS 51%

蛋黃2-1茄汁

24海螺已袋

但贏左喎

自己睇ok？

有冇網睇到商店買到既裝既屬性

我幫你加多句 以上結果係日版 FES

正啊好多海螺 呢鋪真係絕頂射精

實有D撚仔問 點解仲打梗會有結果

新槍幾好用 殺人搶地一流

輸咁少 有d意外 以為比人大抄

大舖買 正價機+食兩隻正價game一隻splatoon+一隻arms
好過畀錢畀班細舖抄價話送街霸 真係笑撚死我 送佢都講得出

點解仲打梗會有結果

新手唔夠10lv用油掃玩fes,我認自己係豬隊友
尋日有場一個21lv加三個4lv，feel到個21lv既灰左

中場結算

有 岩岩過左頭四個shrines咋
太多野玩了

見到啲1lv同隊真係慘過食屎

輸左

點解會咁架

人數差咁少

點解咁快有結果架既FES都未開始

送街霸

2個勝率？

自己google左

平行世界

想問下係咪話打完FES有海膽?
點解唔覺有嘅?要係邊度攞?

Solo&Team

enjoy

Cookie and Cream

呢條問題要貼堂,精警到呢

雖然輸左，但21粒海螺已袋

個3粒跌都跌左啦

其實獎品差距都好細

志在參與

唔用體感好似有個樽頸位上唔到

係唔係打得唔夠多...
白汁得9粒？

絕頂次數: 9

武器店D武器係咪會長駐? 即係唔買住, 之後會唔會消失換咗其他嘢?

係蛋黃醬啊

你又點知對面無 有時你同場有豬隊友 唔代表隔離team無茄汁豬隊友

今晚可以開哂D校服佢

你未話比gm知你住邊㗎咩
送貨上門㗎

上次前夜祭又係咁
個個都話自己嗰邊豬隊友拖低晒
出到來個分咪又係差唔多

d人好搞笑,以為自己個隊得佢一條友打

就黎99 可以收皮

如果蛋醬係弱智多就唔會嬴啦, 你入茄汁你咪輸左囉

你好彩啫
一般黎講 深夜場會好打啲 正常會拍住實力差不多隊友 但今日星期六多咗好多豬隊友 200up另一方面難打過40
200樓下我可以開無雙 但200以上我無能為力

屌隊友Game

我個隊除左我之外全部都係垃圾

發覺試左咁多武器
都係一開頭把新手槍最好用

個個都話自己d隊友豬

所以我打到99就鳴金收兵啦。

獎品有咩用

係咪全部人拎Amiibo啲裝既主技都一樣嫁 ?

無用既, 用黎放係到煲粥

又係寫完無人睇又唔爬文

咁鬼長
簡短d先有人睇

btw, 下午打工真係攰，隊友係咁死

第一頁Q&A 我已經盡短＋highlight 埋keyword

一路屠對面啲新手，一路屌自己隊啲新手累輸自己

有無美茄呀
1700分求carry

岩岩打工有人2個wave加埋運得一粒 明明205%

Queen個稱號點拎？

入驚就攞得螺？

根據咁多年打機嘅經驗
無論日文 英文 中文
佢係唔睇就唔會睇，一定搵人問
當年隻戇鳩division 個個玩中文都不停問野例如darkzone 點去，sentry 裝咩效果等等

唔關長短事 有心睇自然唔會問 無心睇叫完都唔會睇 只會屌你唔答佢

呢個係你評價 唔代表隊友都同評價

用電話network share wifi係連唔到機嘅

要買晒舖頭入面所有野先有得拎

打哂出黎又嫌長 真係難服待

聽二百次 ABBA 既Dancing Queen就有

咁上到200達人都唔慌豬得去邊o者下話

不過過左100之後除左魚子數多左之外 , 配置上仲有冇難左其實
打落真心覺得唔差得遠

成功左tks

打機就預左要爬文搵資料架啦 頭post已經highlight哂重點都仲要嫌三嫌四做伸手黨

好撚好笑呀on9

點解我買哂都未有

係唔係要去app度買埋果d先有

點解過左fes之後個rank變番c-?

岩岩玩個場200up 2個wave輸左
一個運得1粒一個運得2粒

美版依家咩環境 易唔易連到對手

各位達人200以上巴打認住りんと呢個名 呢個人唔係打 入去專累機 狂叫help引你救佢之後跳海

平均三場會打自己人一次左右

打左30場 我打過自己人5次到

佢冇講錯既
蛋黃咁多人勝率都拉唔開茄汁
比例上豬隊友係多d

魚子數量會不斷增加 但配置同熟練一樣
打到wave3 同場兩條友各0都試過
基本上到200唔會豬得去邊 但唔代表同你同場有達人水平 所以都係靠自己
唔好話達人200 300/400各種花式wave1輸都試過

歐版搵極都冇隊
今晚出街打唔到99了

我十二點就開始打 岩岩先攪掂
可以收皮 輸贏都係差三個海螺就是撚但

200唔一定真係勁
可能同班勁fd玩上到黎，之後自己solo咪出事

留名

歐澳版求隊友 ching咩隊

茄
不過我好廢廢事雷你

美版無乜新手玩fes

巴打你紅定白? 我白試過兩次 同隊2個個LV位數新手淨係油屋企

自

你數學好叻

紅

有無人知ns點連d要打account 既wifi

fes要幾lv先玩到？

幫埋amiibo用晒螺

咁咪組team game 入囉

有冇人依家玩 可以開咪吹下水

1

白色1lv 紅色要打過rank先得

白色1lv ok
紅色要Rank B or above

即係就算你達人200以上, 你 d 隊友可以只係達人 40 ?

歐版蛋黃請準備好今晚

屌 原來我買左歐版，無得同fd玩fes，一路無留意
如果3舊水放出黎有無人肯收

應該大把人收

英文你放390都得啦

有無歐版茄汁巴打

歐版茄汁

想問下splatfest係咪打夠晒99分個稱號就可以停？

唔係 要上埋2400分

自己1800，但team power 1650

可以咁講 留意wave數

全新都係380

今日D三文魚做咩尻
一開波就死哂...差1粒春都唔交

我隻美版買左428 板娘仲話遲下冇貨返

美版茄汁 0992 9011 0530 looking for group

佢無姐
其他地方大把

428點解唔買download 版

我唔理啦 3舊水歐版 有興趣就黎啦

今日好順利

但你收返日版起碼都300~320喎

街場三文好多白痴，有冇人打三文

買左隻game咁耐都未打過三文魚

鍾意有實物 唔岩玩又放得走

你搵人同你日版換歐版仲好啦，一換⼀ ，可能幫你做中間人都賺到幾蚊添

唔搞咁多野啦
已經極速轉手 祝大家玩得開心

(同埋我要換既係美版
趕住今晚同女友追fes 既關係我已經買左digital 版...

佢話一路冇留意應該係想買美版買錯左歐版

有冇人買錯歐美版SPLATOON 2 想換日版 SPLATOON 2 ?

無撚有錯！就係咁on9！

換GAME都有中介

ching fatfat啦

有冇邊套amiibo最抵買

低星裝升野平d, 如果拆技，會唔會拆埋用海膽開既格？

新手問如何同一件裝買新嘅換舊？唔想用响app買左果件嘅技

見到有新既買就得

我話會你信唔信

所以話買之前Check清楚最好
你入shop會變左已購入買唔番
你需要搵人Order

得24粒海膽唔敢試

百二蚊入手

Thanks.啫係要响廣場揾人受注？

原本都想買隻
但覺得麻麻地靚

有無巴打一齊打 salmon

呢隻好型WO

實物幾好j

其實點解投票率高要有1分呢
咁計有D on9

差得個3粒海螺,唔好差計較啦

有咩咁on9

sor lo

其實amiibo 有無話易出咩技？

清你影既??

$350入手三隻新set amiibo

fb谷

文盲

想問下體感操作有冇得set上下逆轉

我買左雙槍 INK GIRL $75

有🎉🎉🎉

有新舊男女

其實係咪全部amiibo 都係個忍者ＳＫＩＮ？

新版好似係 校服

新舊女都係校服

不良太妹

痴線，打左成31舖先上到max

拎晒全套係咪要爆ＨＥＲＯ？ 有Ｄ人又話唔洗
咁係咪要每日拎一次？先拎得晒？

學生妹要俾錢買真係好無恥

得兩個八婆要全破

對潮鞋有主動技
又可以用海膽

巧叻叻牙

阿婆炒到好貴

唔見有八婆
幾錢

我有多對阿婆，有人要？

歐澳版蛋黃表示中午12點先結算 打左成日盡左力
輸左實怪隊友

有和服版就買

點解會唔出對偶像

黑白肉即屌呀

我屌先

阿婆 不了

之前信和見到$149 仲要唔齊一對

點炒到咁撚貴 一年前買我都係買左250一對idol炸

信和乜9都炒一餐架啦

熱線不嬲都貴
初出120，多人要就加

八婆係指呢對?點解唔去日森買?
[url]amiibo シオカラーズセット[アオリ/ホタル] (スプラトゥーンシリーズ)

你地老母就八婆

其實冇人想要
純粹討論下

阿婆 is watching you

屌你老母

美版根本冇人係蕃茄

真係好似好少
成日對自己友

好靚

下次都係跟大路算

對自己友d人直頭企係度 咩都唔做

唔係喎，我蕃茄成日對番蕃茄

新槍幾勁
R切入大技解圍,近距對射差唔多必贏

然後就比新手槍屈距屈到喊

其實係咪ping太差，只係連番香港人

呢支係以前最短的槍，有興趣可以搵“雷神step”黎練

好開心

睇下點

又幾型喎

應該會入坑

想問連登巴打係咪多數玩日版？

yes

fuck boy

用左一半海螺

招人長征三文魚
今晚10點半開波 打到02:00am

有興趣add 我

add fd: 451566473986

用voice一邊吹水一邊打， 因為都打得長時間～

可以add my 我telegram:wwwwww99

牌子除左影響細技出現既機率外
仲會唔會影響其他野
全身同一套牌子會唔會有加成

點解要將d 1 2洞裝打洞 唔直接用3洞裝

普通online 要齊四個fd先開到場？

低星要既經少D
即使上到3洞
原3洞裝要高D經

海鏍要幾多個先可以打一個洞

三文最高去到幾多積分???
打到2000已經痴痴地

琴日打打下上癮停唔到 直至夠鐘打左上26xx

呢個post有清上過萬五

萬五

咁撚恐怖

開窿要幾多貝

一洞一螺

歐版開波

我都係， 2000洗一次， 而家好多碎片

lm

歐版Fes開始啦

組隊add

認真一問
我入splatfest係四個茄汁隊打四個茄汁隊
係咪正常

Yes

Sw:3235-2702-7619. 歐版蕃茄team

茄汁隊先岩

開波到宜家場場都彈

有冇人打三文

歐版，番茄，SW 3286 5878 3199, 常玩

送左廿四粒咪fat fat

係 已fat

澳版唔係計歐既咩
點解同唔到FD玩既

我都係

歐版蛋黃場場比人屌打

澳版同唔到歐版fd玩＋1，俾人fake左

唉 隻game可唔可以出檢舉系統
有啲仆街打2槍就掛機
食屎啦
場場自動換人唔得咩 點解一定要自己出去再排過

唔小心笑左出聲

係咪完左活動先會派海螺??

你買六合彩是咪未搞珠就可以派彩

有個fd買左美版，我澳版反而同佢連到
會唔會官方將澳版放錯ser呀?

睇留言講到好似派左用緊添咁

日fest黎架？

d水桶會唔會太惡，潑又遠又勁。正面射又唔夠佢潑勁，後走又唔避唔切

屌佢admin 第一頁 Q&A 神fake

去超市買支蛋黃醬

茄都有21

咁又唔怪得嘅，係官方冇好明確咁講，賣game啲人都唔清楚

有無人會用波波槍
好似幾好玩

歐版表示勁耐先search到一場

日版表示180秒一次。入四次先玩到一場

Rank 運箱會用

歐版既茄汁咁勁既

美都要等下
成日load完就話lost connection 好撚煩
垃圾老任

歐洲幾點先夜晚

其實打rank tower最好用咩槍
頭先嗰場佢地係到油地我就係咁俾人殺
全隊得我企過上去冇幾耐又俾人殺
我想喊

我多數都係8條友都係白汁既時候load完斷
我懷疑都唔知係唔係有人見到8條友白汁即刻sleep機整到齊齊斷線

利申 白汁美版

輕機槍+噴油機

用油掃

新手入門

係咪先玩完單機mode再打regular match？

同埋想問下miss左祭典會唔會有咩之後都拎唔返？

對家冇乜人 安全先上
上左就憑感覺射
玩得多就大約估到D人係邊出黎

次次到第3關都死哂

班蛋黃去曬邊？下下都係茄打茄唔過癮

已經打咗幾次ketchup vs ketchup

新槍好難用，射得太近
次次都死，又難近身打人

有冇歐版蛋黃巴打一齊打fes?

App->戰蹟->揀返嗰場->click佢個名->通報

Sorry呀 我都係聽之前有巴打講話任記計左澳版入歐版先咁寫咋

有無巴打打 salmon ?

想問清楚少少
係咪淨係Fest組唔到隊
定係平時Turf War/Ranking/Salmon Run都唔得?

佢個server根本有問題

Fev 係p2p連線
所以你都係會搵過附近地區既美版玩家

可能附近（中港台,etc) 冇咩人玩/好多人揀蕃茄

所以我點都揀日版起埋有班日仔同我一齊玩

歐版蛋黃好廢 玩親都輸

副武同大技都好勁好夾喎， 利申用開85, 打fes先用銀噴。 我覺得銀噴勁好用喎

我而家係香港美版都成日白汁對白汁
根本就係佢server有問題 整得唔好

玩乜輸乜 輸到想棄game

有無美版mayo兩個?

岩岩升到玩rank

不停咁輸

美版啲人咁撚勁架屌

利申：正宗賴地硬

佢咪答左你囉…可能係香港美版只連返港台玩緊美版既人，咁大家都揀白汁咪白汁對白汁。

所以我都係揀玩日版

你肯定未比我屠過先覺得銀槍勁

打三文想死

今日三文過左1300p，剩低嘅都係每200嘅扭蛋同頭盔

再打落去效益好似唔係太高

鑫毳巴打有無野補充?
--------------------------------------------------------------------
有關スーパーサザエ/Sea Snail(海螺) + 技能配置傾向
by 鑫毳巴打

相信各位Fes完結後會睦續收到海螺報酬，
數量會根據你既貢獻、投入程度，
即稱號等級而派發
除左Fes以外海螺入手方法仲有30級後每升一級
去廣場中間隻貓仔傾計都會送一粒比你
海螺極奇珍貴
請務必三思後先使用
我簡單寫寫用途以及推薦打洞裝備

用途：

1. 將1星或2星裝備打多一個洞，即加多一個小屬問號，上限為3。
2. 將三洞都無問號既裝備技能隨機洗走換其他，會跟據牌子小屬傾向而變化。

裝品推薦：
反正睇得我鳩UP既九成新手啦
我推回油速度比你地用咩槍都用得

回油速度增加
適合武器：萬能
牌子傾向：アロメ

名稱：フグベルハット
部位：頭
星數：★
傾向：副武器減消耗
簡介：炸彈人用

名稱：ヘッドバンド ホワイト
部位：頭
星數：★
傾向：安全鞋
簡介：保住回油速度同時保命。

名稱：ガンガゼロックT クロ
部位：衫
星數：★
傾向：人速
簡介：比較上機槍同狙會用配合得好。

名稱：スクールブレザー
部位：衫
星數：★★
傾向：Amiibo無傾向
簡介：反正無得Order
名稱：スクールブレザー
部位：衫
星數：★★
傾向：過關獎勵無傾向
簡介：反正無得Order

名稱：スクールブレザー
部位：衫
星數：★★
傾向：過關獎勵無傾向
簡介：反正無得Order

名稱：キャンバスHi モロヘイヤ
部位：鞋
星數：★
傾向：游速
簡介：游得快，即移動同一距離潛伏時間較短，通常會有稱回油慢左既體感，可以彌補。

名稱：ジョーズモカシン
部位：鞋
星數：★
傾向：主武減耗
簡介：毛筆、機槍、垃圾廚武銀噴槍較合適，保持移動回油又可以一路油。

名稱：トレッキングライト
部位：鞋
星數：★
傾向：爆風輕減傷
簡介：針對水桶、スプラシューターコラボ類主要用水球補刀既仆街。

名稱：サッカーバンド
主屬：逆境強化
部位：頭
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：狙、或者死得比較少既人用，可以Keep住加SP。

名稱：サンサンサンバイザー
主屬：サブ性能アップ
部位：頭
星數：★
傾向：回油速度
簡介：炸彈人

名稱：ダテコンタクト
主屬：スペシャル増加量アップ
部位：頭
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：大技狂魔

名稱：チャリキング帽
主屬：爆風ダメージ軽減
部位：頭
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：提高生存力

名稱：イカノメT ブラック
主屬：ヒト移動速度アップ
部位：衫
星數：★
傾向：回油速度
簡介：垃圾廚武銀噴槍最合適

名稱：アロメテックT レッド
主屬：イカダッシュ速度アップ
部位：衫
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：Roller或槍類較配合好

名稱：ウミウシイエロー
主屬：相手インク影響軽減
部位：鞋
星數：★
傾向：回油速度
簡介：萬能神裝備，上集根本就係必練首選。

名稱：ピンクビーンズ
主屬：サブ性能アップ
部位：鞋
星數：★
傾向：回油速度
簡介：炸彈人

其他我推既技能：
1.安全鞋 1.3/2.0效果幾好
2.游速 1.0/0.3以上就ok 1.6/2.3/3.0好爽
3.爆風輕減 1/0.3效果普通 最好2.0/0.6
4.人速 聽講nerf左好多，上集就配機槍、銀槍同最短既狙超好用，頭盔唔9up。

品牌技能傾向

打碎片, 有機會出閃就有三副技比你

就算無碎, 200P 有四千蚊都唔錯啦

睇落唔錯，但今日就算喇，喺公海畀人雷太多次，唔太想打

正解
所以辛苦d上網搵翻譯都玩日版

無知一問，三文魚裝要點拆？
入到商會要禁咩制

同問

歐版Mayo加油

點解唔睇第一頁

第一條《唔關事

第二條《miss左冇野，少左d道具，但唔影響你玩
下次join 返一樣拎到

打到好灰..

輸到7彩

一樣

暫時最高1816分，暫1782.4

求解答

唔明你想講咩，你係咪打到第二件頭盔

你攞嗰陣會問你架
會問你想拆定要件野

有冇歐版mayo巴打一齊打fes?

你地對戰幾多分數??

蛋黃here

我

歐版等極都開到波

我add左你 女店長

去到拎錢果個counter，

左手邊個選項就係將新果件嘅技拆落黎做碎

右手邊就係將而家果件頭盔換做新打到嘅頭盔

有巴打介紹雷神step
喺youtube睇咗好有趣
好似攻速快嘅武器都用到

簡左手面，有技拆技無技比4000你洗

link ?

我啱啱開始打三場都贏
但我用銀噴 唔舒服

美版茄汁輸到燥

Thanks

唔夠4個

開咗房，自入

開咗又無人入

仲有一位

有少少後悔買美
老任真係買日好d

挑，一定要4條友

add 左

尋日打fes輸到仆直
岩岩打搶地c-直上b-
咩料

仲有冇歐版mayo巴打一齊打fes？ 差一個

差一個

唔等啦，solo

OK

ok..

練兵完畢(好似係)

招定先
有冇歐版mayo巴打一齊打fes 依家差一個

係咪fes. 一定要齊4個先開得波？如果兩個fd有冇得雙排？

search 雷神 splatoon就睇到

我好好奇，歐版結果係香港人連香港人
咁日版其實係咪一直都係hk vs hk

你突破了盲腸

盡曬力

對唔住各位 我睇完Q&A都唔知點升Rank
我入左右邊開頭個間機舖
但㩒左第一個之後都玩唔到
想問係咪去錯左
我已經係日本account啦 仲未升到

機鋪係...
Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

online係去最前個Lobby
或者直接撳X->A
補返個Q&A先

唔一定既
我見到有日文名
應該會連到日本

都係個句計p2p 者，邊邊近又連到就開波啦

香港人都唔少（睇名就知
但又唔係全部hk，見過台灣玩家
個p2p範圍唔會咁細o既

Fes輸到無影 屌

謝謝大家

波都開唔到，想輸都無得輸

me刀是用日名文喎

歐版見到大陸人

同埋日文名應該係香港

常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美澳版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題/時間跟日ser
歐版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟歐ser
澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟澳ser
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟美ser
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本Splatfest主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 點樣升Rank?
A: 玩公開嘅網絡對戰

Q: 去邊度玩網絡對戰?
A: 主城直行Lobby, 或者直接撳X->A
最頂係League Battle, 同朋友組2/4人小組玩Rank Mode
第二係Rank Battle, 有3種玩法, 玩法介紹可以碌茖少少睇Q&A
第三個係Turf War, 即係佔地模式
第四個係Join玩緊嘅朋友
第五係Private Match, 可以自訂Rule, 場地 同朋友玩
第六係Online Lounge, 經App voice chat+同朋友玩

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲, 之後重新開機
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game

注: 未知2018年收費服務係跟ac定跟機, 請考慮清楚

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰/SalmonRun可以, Splatfest活動唔得, Local面連可以

Q: 對戰時十字掣上下代表乜?
A:
上
カモン ComeOn (平時係依個)
やられた 俾人殺咗(被殺後轉為依個)
ヘルプ Help (SalmonRun死後變依個)
下
ナイス Nice

Q: 咩係Splatfest(祭典)?
A: 玩家分兩個陣營對戰, 最後跟據表現送海螺, 勝出隊伍會多啲海螺
海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有18粒
(粒數係3-5-9-16-24/2-3-7-13-21咁上)
稱號所需分數係10-25-50-99咁上, Total要184分
Splatfest只係會玩Turf War, Splatfest期間強制參加Splatfest, 無得玩Rank Mode, 但可以玩三文魚

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間(睇App,App內時間已轉換為你本地時間), 入Lobby(平時網絡對戰個位), 最頂嗰格係團體戰, 同同遊戲版本嘅朋友組好四人小組後同其他四人小組對戰, 第二格係Solo
Splatfest期間無得同朋友合流

Q: Fest Tee有咩特別?
A: Fest Tee拎去拆裝備碎片只需要$2000, 平時要$20000
Fest Tee打Splatfest強制著上身, 完左Splatfest 就會系統回收

Q: 海螺有咩用?
A: 開裝備Slot (下面有詳細解釋)

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: 用App訂衫有無限幾時俾錢?
A: 好似無

Q: 點解衫分咁多牌子?
A: 各牌子對應一種服裝技能, 抽中該技能的機會 會有所提升

Q: 隻海膽仔咁多選項其實講緊乜?
A: 第一個係買廣場上啲人嘅衫(要事先買廣場上啲人訂購)
第二個係用海螺開裝備Slot
第三個係拆裝備碎片
第四個係組合碎片
第五個係買用App訂嘅衫

Q: 點樣舉報玩家(放置/自殘/Cheat等等...)?
A: App->戰績->揀返嗰場->click佢個名->通報

我唔係好信日本人會玩歐版

update下個Q&A都要俾人負皮

見到你呢句忍唔住加多個比你，請笑納

LIHKG真係好廢 明明右下角話我剩幾百個字一出又話我爆字數

test
常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美澳版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題/時間跟日ser
歐版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟歐ser
澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟澳ser
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟美ser
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本Splatfest主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 點樣升Rank?
A: 玩公開嘅網絡對戰

Q: 去邊度玩網絡對戰?
A: 主城直行Lobby, 或者直接撳X->A
最頂係League Battle, 同朋友組2/4人小組玩Rank Mode
第二係Rank Battle, 有3種玩法, 玩法介紹可以碌茖少少睇Q&A
第三個係Turf War, 即係佔地模式
第四個係Join玩緊嘅朋友
第五係Private Match, 可以自訂Rule, 場地 同朋友玩
第六係Online Lounge, 經App voice chat+同朋友玩

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲, 之後重新開機
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game

注: 未知2018年收費服務係跟ac定跟機, 請考慮清楚

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰/SalmonRun可以, Splatfest活動唔得, Local面連可以

Q: 對戰時十字掣上下代表乜?
A:
上
カモン ComeOn (平時係依個)
やられた 俾人殺咗(被殺後轉為依個)
ヘルプ Help (SalmonRun死後變依個)
下
ナイス Nice

Q: 咩係Splatfest(祭典)?
A: 玩家分兩個陣營對戰, 最後跟據表現送海螺, 勝出隊伍會多啲海螺
海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有18粒
(粒數係3-5-9-16-24/2-3-7-13-21咁上)
稱號所需分數係10-25-50-99咁上, Total要184分
Splatfest只係會玩Turf War, Splatfest期間強制參加Splatfest, 無得玩Rank Mode, 但可以玩三文魚

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間(睇App,App內時間已轉換為你本地時間), 入Lobby(平時網絡對戰個位), 最頂嗰格係團體戰, 同同遊戲版本嘅朋友組好四人小組後同其他四人小組對戰, 第二格係Solo
Splatfest期間無得同朋友合流

Q: Fest Tee有咩特別?
A: Fest Tee拎去拆裝備碎片只需要$2000, 平時要$20000
Fest Tee打Splatfest強制著上身, 完左Splatfest 就會系統回收

Q: 海螺有咩用?
A: 開裝備Slot (下面有詳細解釋)

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: 用App訂衫有無限幾時俾錢?
A: 好似無

Q: 點解衫分咁多牌子?
A: 各牌子對應一種服裝技能, 抽中該技能的機會 會有所提升

Q: 隻海膽仔咁多選項其實講緊乜?
A: 第一個係買廣場上啲人嘅衫(要事先買廣場上啲人訂購)
第二個係用海螺開裝備Slot
第三個係拆裝備碎片
第四個係組合碎片
第五個係買用App訂嘅衫

test
Q: Amiibo有咩用?
A: 可以解鎖衫,武器,歌等, 亦可儲存裝備配置 同埋可以進入影相模式
[img]

Q: 點解scan Amiibo得個頭拎? 唔係有全身裝咩?
A: 先對戰超過20場> X掣> +掣> Amiibo讀自己裝備>去Amiibo Box拎其他裝備

Q: Amiibo可唔可借比人用
A: 可以, 但要係主機設定還原隻amiibo洗走所有資料, 建議拎曬衫先借比人

Q: 可唔可以唔用體感?
A: 入設定可以set唔用, 但真心建議俾次機會體感, 上手後自然同方便好多
注意體感係for你微調, 大幅轉視角依然係靠右菇

Q: 可唔可以set手提mode唔用體感, 桌上mode同TV mode用體感?
A: 可以, 手提同桌上&TV mode係分開set

Q: 對戰時點傳送去隊友度?
A: X -> 揀隊友 -> A

Q: 點出大絕?
A: 右上角儲滿氣按R3(右菇)

Q: 武器隔離枝旗仔代表咩?
A: 熟練度, 到5嘅倍數會有Bonus經驗值

Q: 有無需要買Pro手掣?
A: Pro手掣舒服好多但唔係必需

Q: 視角怪怪地喎....?
A: Y掣Reset 視角

Q: 點畫畫?
A: 主城紅色郵筒

Q: 點樣舉報玩家(放置/自殘/Cheat等等...)?
A: App->戰績(格劍icon)->揀返嗰場->click佢個名->通報

Q: Hero Mode (單人劇情模式) 點入?
A: 主城左上拎遮個「啊婆」

Q: Hero Mode d武器點升? 包唔包埋對戰mode?
A: 第一關門口個box。兩個mode嘅武器係分開

Q: Salmon Run 點先有得online玩?
A: 指定時間(X掣->ステージ情報->Salmon Run有得睇,顯示時間係你本地時間)
去左上商會, 或者直接 X->商會

Q: Salmon Run Mode奬品去邊度兌換?
A: 主城左上角市商會隔黎有部機

Q: 點用倍經/倍$卷?
A: 主城黃巴士

Q: 點同FD一齊玩Salmon Run Mode?
A: Salmon Run Mode介面揀第二個開房, 叫FD揀第二個揀你個人仔入你間房, 齊人後開場, 唔夠4個人會幫你揾街外人入來

Q: 有無得一機雙打?
A: 無

Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

Q: 一開Game叫你Set個性別同造型之後仲有無得換?
A: 主城撳X->R R R->最底(その他)->最底(プレイヤー設定)

Q: 有無連登Splatoon交友(加朋友)區?
A: 有,
連登 Splatoon2 任豚登記表

連登 Splatoon2 任豚名單

服裝技能中文翻譯(from 巴哈):
[img]

海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有1821粒
呢度要改改

3個負評

求3 文魚團

好好笑呀

有冇歐版mayo巴打一齊打fes

成日蛋黃對蛋黃有咩意思

歐版wo 我得一兩場自己友

澳版跟美一齊

歐版 輸到去champion

改左

歐呀

唔識日文 抽到同一裝備
左邊果項係keep定換

我平均三場就有一場對自己友

鈴木夏樹
今日白色

暫無 我有再召喚巴打你

美版成晚無斷過無試過等唔到
係有時夠8個開波果下斷左幾次
打五場先最多有一場打返同色
算係咁

如果本身已經有件裝 技能唔啱用
見到裝備鋪有同一件裝想買 話已經有買唔到
要點做先可以整走身上件舊裝換新裝

MAYO慘敗咁

區版一係斷線 一係同同隊打

美定out

唔sure 我嗰隻係"7"字

水桶可以點打 每次見到都俾人秒

試下入中路

點解可以成個星期日無三文魚咁on9

依家app隻三星鞋好似幾正
原版係super jump時間縮短

咁海螺用途係幫一星又岩牌子既既item 打到3個洞再用黎洗碎片

因為一星裝打完泂後，升lv既exp都係咁低，我有冇理解錯 ？

同埋想問打rank搶地，個數字隔離有個括住既數又咩意思

應該係好彩抽到好隊友

利申打rank唔用銀噴

被搶地額外罰既時間
係防止一面倒打到得番少數字
ｄ人無心機打無得翻局

有件衫中左安全鞋＋主武效率up
有咩武器比較配合？用左無得用隱形衫

明白 咁海螺用途咁講有冇錯

痴線 依家完全match唔到第二隊嚟打

第一時間諗到既係雙槍

This？

主要係有ｄ牌子＋主屬組合無三星
你要刷裝就一定要開洞

經驗都有少少關係
但唔差得幾多
記憶中
１星裝開第三格係９０００
３星裝開第三格係１５０００

好似係

sing,開party又close想點

個fes係咪打到去99/99就可以收手？

好似要繼續打 如果想自己果team贏

你只係投完票唔打都OK
聽日會至少收到２粒螺

歐版solo冇人既

搵返附近區域的，所以是無人。

玩到兩點之後搵唔到人

我屌你老母打rank 就收返埋枝銀噴放過我啦

深夜打rank係著數d
無晒on9仔
我由C一野跳到B-

呢個係日版

呢個係美版

呢個係歐版

呢個(應該)係澳版

又畫左幅無聊野

其實d架仔係點畫出黎
成張相咁又有 落晒網點又有
係咪有方法可以upload入隻game到

無得upload，我諗到唯一方法係

用擷取卡將畫面output落PC，PC開張圖出黎，整到佢半頭明再蓋住畫面

然之後逐粒逐粒點人手篤

之前睇過條片用USB接電腦模擬pro製一行行咁入

Q&A係咪要加埋

Q: 行日歐美澳版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題/時間跟日ser(同亞太地區玩日版既人玩)
歐版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟歐ser(同亞太地區玩歐版既人玩)
澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟澳ser(同亞太地區玩澳版既人玩)
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟美ser(同亞太地區玩美版既人玩)
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題

屌歐版而家完全冇人玩

new post

997

998

999